(黃金影史) 成龍認為《胭脂扣》非常沉悶, 下令重剪補拍

成龍下令重剪補拍 阿關維護最後尊嚴

電影拍完，做了初步的配樂、效果，再配完廣東話及國語，適值金馬獎接受報名，遂送遞國語版參展。「這個只是粗糙的版本，還要繼續做mixing，距離金馬獎公布入圍尚有接近兩個月，忽然沒了聲氣，我有個藝訓班同學，去了寶禾公司幫洪金寶打工，有一天他告訴我，聞說威禾正背着我剪片！」大驚之下，誓要去、入「斧」山，殺上威禾問明白！「我約李碧華一起去，她既幫我，同時都想撳住我，討論時我可能會哭或發脾氣！殺到剪接室，成龍就坐在外面，入面看到張耀宗與鄧景生，我衝口而出，連『大哥』都唔叫：『成龍，你唔可以背住我，剪我條片喎！』我眼淺，淚水應聲湧出，李碧華勸說別這樣，我不管，要找陳自強！」

在廁所哭鬧一輪，稍抹淚痕，他在嘉禾斧山道總部斜路找到陳自強，劈頭便問：「《胭脂扣》由嘉禾、威禾出錢投資，我所剪的配音版本，你們都看過了，究竟出了什麼事？不但要剪，還要補拍？」陳自強竟答：「因為大哥睇到瞌眼瞓，問點解隻鬼在電車出現時，沒有任何特技效果？又譬如在小說裏，如花請大笪地相士測字，相士覺得她是鬼魅，一直跟蹤到永定屋企，施法將如花變了好多件，但如花法力更強，將自己變回一件，成龍看片後發現沒有這一段，提出是否應該補拍，更有商業元素？」作為導演，阿關只能維護作為導演的最後尊嚴，向陳自強提出請求：「《胭脂扣》是你找我拍的，如果你們要補我一格菲林，麻煩你拿走我的名字，我不會認這齣戲！」左右為難，陳自強唯有盡量安撫阿關，說跟老闆何冠昌商量，再作決定。

絕處逢生。幾日後，金馬獎公布入圍名單，《胭脂扣》獲六項提名，包括最佳劇情片及最佳女主角，有人傻傻的問：「還需要再補戲嗎？」阿關失笑：「人家已看了第一個版本，再望望結果，得了三個獎（最佳女主角、最佳攝影、最佳美術設計），台灣打鐵趁熱上畫又賣錢，香港當然不用補戲了。」阿關態度堅決，即使成龍讓他掌控補拍與剪片，一概說不！「因為我得到的信息是，成龍一直沒有參與這齣戲，給我足夠的自由度，如果劇本有特技、有分屍，我改變了，老闆看片看不到這兩場，覺得補拍會加分或更加商業，那是我的不對，但明明他已看過劇本，為什麼突然要有呢？」又是那句，戲有戲命，「金馬獎可說是救了《胭脂扣》！」

■ 撰文：翟浩然

後來關錦鵬和成龍又再合作拍《阮玲玉》。 結果， 套片雖然係柏林影展得獎， 但亦被迫作大刪剪。

要到好多年後， 導演足本才再度發行。

成龍識條春？

成龍向來係咁， 拍攝時對你好好， 拍完後就另一回事。

《重案組》導演黃志強話成龍係電影拍攝時， 態度好專業好友善， 但電影拍完後就突然炒左佢， 自己補拍同剪片 （黃志強差d連導演credit都無埋）

啱嘞，
加多啲動作場面，
如花俾鬼王捉左，
十二少上茅山學法後再喺九樓跳落嚟大戰鬼王，
中國功夫加奇門循甲，打多兩打整多兩隻美形殭屍玩三角關係，將啲收得嘅嘢撈埋一碟就啱㗎喇

蛇形刁手如花大戰虎鶴雙形十二少？

補拍結局，十二少開記招，稱自己做了一件"全天下男人都再犯嘅錯事"

但重案組真係拍得閪喎

各花各入眼

但《重案組》間接令導演黃志強俾荷里活賞識， 拍左呢套賺錢戲

黃志強《重案實錄O記》實景槍戰真心幾勁

識貨

第一段唔知會以為係連登仔寫既假膠潮文

張耀揚比佢地掩護走，一路走一路中槍
我有啲懷疑回魂夜星爺呢part 係參考佢的

正